貿戰下或直航斷絕 救國泰可保貨運窗

國泰財困，政府出手支援，綜合學者及前官員分析，當局不單純考慮一旦國泰倒閉而間接影響貨運物流業及旅遊業所造成的骨牌效應經濟影響，亦涉及《基本法》訂明「保持香港的國際和區域航空中心的地位」的政治責任，加上近日中美角力升級，一旦雙方交惡致直航貨運斷絕，保留國泰的全球貨運網絡可為內地保留貨運窗口，借香港進出貨物，故今次決定料亦涉及國家利益。

除了經濟考慮，有熟悉航空政策的前官員分析，當局今次決定與主權相關亦屬正常。他解釋，一旦失去國泰，對香港須按《基本法》保持國際和區域航空中心的地位會構成重大影響，這遠比錢更重要；對中國而言，很多內地貨物經香港進出，一旦中美交惡制裁升級致中美貨運不可直航，保留國泰航線可為內地保留貨運窗口，例如南方航空運貨到香港再由國泰機送到全球

點解覺得美國唔會ban埋國泰？

制裁埋囯泰

依家港共入埋股
更大條道理BAN

一國一制借條撚?

佢當人哋會好似大陸喱咁傻

CCX

唔得你咁直接架

仲有條唔會飽和嘅三跑
如果唔救國泰
就冇曬理由去送錢俾大陸

波叔尋日無論答咩都話要保住航空樞紐
你航空樞紐個地位要靠間航空公司去保？
資本市場有人走就自然有人頂上
你係驚未開間公營航空公司打正牌係國家隊囉

又話起緊三跑所以要救
你驚國泰執無人用三跑？

講到尾都係錢送中

窗口你老母。渠道唔得咩？中轉唔得咩？

已tweet solomon yue, 叫佢搞支那要搞埋香港，但無人rt

美國佬當你係state-backed airlines就收皮

因為基本法話

狙擊國泰 = 狙擊政府

中大航空政策研究中心高級顧問羅祥國既白痴「分析」

TRUMP取消政策法同特殊待遇,
就係當香港係中國一樣
BAN中國公司, 亦會BAN香港

港共政府到時係咪真係話，特殊待遇係《基本法》給予, 唔駛理美國？

港共真係以為《基本法》係上帝十誡嚟！

吓？ 唔ban國泰？做到出面喇喎
一人一信推到佢ban埋為止

炒燶期油就有幾百億去輸
依家幾個月蝕幾十億就叫哂春

建議ban 鳩埋支國泰

前提係香港仲有特殊待遇